開暖氣調節室溫能否對抗沙士？

袁國勇又指，有需要增加病毒測試設備、口罩和藥物存貨，用盡一切辦法延遲疫情爆發，直到氣溫回升，因為若溫度達 30 度，會減低武漢肺炎病毒存活。

而家講到回暖就冇事咁

咁如果人工調節室溫到30度以上
係咪可能確保果個空間安全？

PMC3265313

The main route of transmission of SARS CoV infection is presumed to be respiratory droplets. However the virus is also detectable in other body fluids and excreta. The stability of the virus at different temperatures and relative humidity on smooth surfaces were studied. The dried virus on smooth surfaces retained its viability for over 5 days at temperatures of 22-25°C and relative humidity of 40-50%, that is, typical air-conditioned environments. However, virus viability was rapidly lost (>3 log(10)) at higher temperatures and higher relative humidity (e.g., 38°C, and relative humidity of >95%). The better stability of SARS coronavirus at low temperature and low humidity environment may facilitate its transmission in community in subtropical area (such as Hong Kong) during the spring and in air-conditioned environments. It may also explain why some Asian countries in tropical area (such as Malaysia, Indonesia or Thailand) with high temperature and high relative humidity environment did not have major community outbreaks of SARS.

24/7焗桑拿實冇死 *只限03年果隻*

正確，但要開埋加濕機

唔係非洲都中左咩

咁易咁沖個熱水涼就醫返好啦

03年果隻 理論上好似真係得
不過今年D菌又進化左 溫血冷血同時生存